突發！中國亞運女泳手襲擊南韓泳手 中方道歉南韓將申訴

南韓傳媒報道，南韓女子蛙泳選手金海津，在亞運會熱身期間，意外撞到一名中國游泳選手的面部，金海津隨即向她道歉，但被對方腳踢襲擊。

報道指，兩國教練事發後迅速分隔二人，防止事態升級，中方人員向南韓教練和運動員道歉，其後再到亞運村向南韓代表團致歉，報道沒有透露涉事中國運動員的身份。

南韓代表團指，考慮向奧林匹克評議會提出申訴，強調體育絕對不允許暴力行為，即使中國泳手已經道歉，亦必須接受公正處罰。

同場加映動物生態奇觀，狗咬狗骨！

兩邊都俾人dq

痛快，攬炒

DQ完仲唔夠㭍？仲完打交？細路仔咩？

最好中國南韓2邊選手一齊DQ哂就岩嫁啦

中華民族係包括有朝鮮族

個時熱身中
未算體育中
何來體育唔容許暴力

仲諗緊一齊dq晒做咩要郁手，原來係第二單

寵! 寵寵寵寵寵寵寵

韓國媒體還詳細介紹了這名與韓國運動員發生衝突的中國運動員信息，例如2014年參加南京青奧會斬獲混合4×100米自由泳接力、女子4×100米混合泳接力、女子100米自由泳、女子200米自由泳、女子4×100米自由泳接力和混合4×100米混合泳接力共6項金牌，這也恰好符合沈鐸的履歷。在本次亞運會上，沈鐸也參加了4×200米自由泳接力的比賽並創下賽會紀錄，奪得金牌。 與此相反的是，當天金惠珍在個人優勢項目50米蛙泳中預賽就被淘汰出局，並在4×100米混合接力團體賽中獲得銅牌，但被判犯規出局。

24日，韓國運動委員會表示：向亞洲奧林匹克理事會(OCA)發出了包含對沈鐸懲罰請求等內容的正式抗議信函。

下面是韓國媒體與金惠珍的問答內容。
韓國記者：請談一下當時的情況。

金惠珍："那天(23日)將進行我有兩場比賽，50米個人賽和團體4×100米比賽。 在熱身的時候，我在4號泳道按照順序出發用蛙泳熱身。 大概出發了有25米左右，我的腳碰到了中國的選手。 我馬上站起來說‘對不起’。 在比賽之前，經常會有很多選手們一起在泳池熱身而且我曾經有過多次經歷。 不管怎樣，自由泳比蛙泳更快，所以碰到了一般說抱歉然後各自繼續練習。」

韓國記者：那之後事態嚴重了嗎？

金惠珍："是的。 中國選手看著我的游泳帽，用英語問"韓國隊？"，我當時不明白怎麼意思，但我硬著頭皮只是說‘是的’，然後迅速游向了50米的終點。 當我幾乎快到了的時候，突然感覺背後有人把我的左腳抓住，當時就感覺是那種"用指甲撓了一下"的感覺。 我的腳甚至還有指甲印子發紅的情況。當時我突然不知道所錯但是我回頭髮現卻是那個中國運動員。 用漢語說了什麼然後突然在水里踹了兩次我的肚子。"

韓國記者：真是令人吃驚。

金惠珍："當然了。在比賽即將到來的情況下，我毫無理由的就被打瞭然後感到有些不知所措。我同樣是人，所以我特別憤怒。本想和她直接開打，但是忍住了。 來到這裡之前，曾在韓國體育協會接受過有關暴力的教育，大概內容是"不要辱罵他人，不要做出違背道德的事情"。 雖然眼淚湧了上來，但想想還是忍住了。 如果我也使用暴力的話，難道我不就和她一樣了嗎？"

韓國記者：之後情況如何？

金惠珍："之後中國選手氣急敗壞地和台灣、香港等語言相通的選手們交談了起來。 雖然語言不通但我感覺她覺得自己沒有錯，我也感到很不快。在現場的中國選手團也沒有做出任何反應。看到這種情況的韓國游泳協會的副會長金日波跑了過來，直接找到中國代表團強烈抗議中國選手的行徑。"

韓國記者：中國方面到底道歉了嗎？

金惠珍：後來相關選手和中國代表團的工作人員來道歉。然而,這場比賽卻慘遭淘汰，在上午的蛙泳預選賽中遭遇了慘敗。我絕對不能接受用一句道歉的方式讓她們蒙混過關。 不會接受。" 隨後的混合泳比賽中，我下定決心要靜下心來，比賽要善始善終。" 但結果（雖然成績居第3位，但被判犯規）卻令人遺憾。 從各個方面來說都是悲傷的一天。"

韓國記者：你希望亞奧理事會能夠採取什麼樣的措施？

金惠珍：中國的運動員犯下了違背體育道德的行為。 我不會說「因為挨打所以最後沒有奪金」這樣的話。 但是作為一名選手，確實多多少少的還是受到影響。我認為，應該對以違反體育道德行為的選手進行合理的處罰。 只有這樣，第2和第3個受害者才不會出現。

好似係有份被dq 其中一名成員

血濃於水
邊個攞獎都係一樣

游泳自由搏擊

出慣矛招都唔夠中國黎
又贏

唔係好信呢幾位嘅普通話流利到交談到
佢地英文超掂就係人都知

4x100混合自由搏擊

有排都未還完當年世界盃d債

香港隊又唔係得4條友

金惠珍："是的。 中國選手看著我的游泳帽，用英語問"韓國隊？"，我當時不明白怎麼意思

打。給我往死裡頭打

韓狗傷害支那人民感情 粗暴干涉支那內政

犯我中華者 雖遠必誅
支持行動派

即係中國嗰個游自由式，然後自己塊面撞咗落游泳蛙式呢個韓國人隻腳度，再話人踼尻佢？

我同樣是人，所以我特別憤怒。

即係有其他唔係人

其他國家一定會幫口,韓國就算數啦

禁韓令

狗咬狗

告佢啦屌

如果我也使用暴力的話，難道我不就和她一樣了嗎？"

初初以為贏國出咗個女版酸揚
睇到呢度咪又係賴地硬

支種韓狗又互咬

真正狗咬狗

狗咬狗罰停賽啦
成班生番咁

星呀星 接力

支國人成日覺得被人逼害，你仲搞人係咪想死啊。

韓國記者：你希望亞奧理事會能夠採取什麼樣的措施？

金惠珍：中國的運動員犯下了違背體育道德的行為。 我不會說「因為挨打所以最後沒有奪金」這樣的話。 但是作為一名選手，確實多多少少的還是受到影響。我認為，應該對以違反體育道德行為的選手進行合理的處罰。 只有這樣，第2和第3個受害者才不會出現。

错！係"孔都擼寵，寵寵寵寵寵"

班大陸狗點睇呢單野

一齊DQ曬佢啦

支那 vs 泡菜支那
雙煎何太急

大陸狗真係羞家
取消大陸狗所有運動員比賽資格當輕微懲罰